幫老豆老母還債真係好無奈

是咁的，細個大約SARS嗰陣老豆生意失敗破咗產，差落幾百萬街數，呀媽又生癌又有產後抑鬱斷唔到尾。

不過不幸中之大幸係老豆forfeit咗半層居屋嘅業權之後都無俾銀行破銀主盤拎去賣，叫有瓦遮頭。

去到2007年，老豆好彩做到單一百萬profit嘅生意 (佢本身份生意嘅生意額係好低，平時都係靠揸下的士或者啲萬零蚊嘅工過活)。佢想拎黎贖返層樓，但係個律師叫我老豆唔好咁做，原因係破產管理署好少會理呢啲半個業權嘅case。

但好景不常，2015年破產管理署出信叫我地要係三個月內一筆過贖返層樓，如果唔係就當銀主盤賣。樓價升到咁勁，我老豆當然唔夠錢贖啦。

我住緊嘅單位係一個400尺實用面積度嘅居屋，贖回一半業權就要大約140萬。咁我老豆就叫我幫手借30萬黎還債。

最近屋企再同我講，其實因為贖返層樓，佢地其實差好多街數。問我可唔可以幫佢地同期還多15萬債。計埋之前我幫佢地借嘅30萬，每月還款額大約2萬2千，加埋3000蚊家用就2萬5千 (本身一萬蚊家用，因為之前借落30萬每月還款額7千所以俾3千家用)。

其實我而家27歲，月入3萬。唔係話還唔到，但係就每日都要帶飯渡日，咩娛樂都無哂。我有個拍左幾拖嘅女朋友，自己儲左幾十萬諗住同佢結婚，組織自己嘅家庭。但而家都唔敢諗結婚，因為每次都好驚屋企人又走黎同我講佢地又差落一身街數要我幫佢地還債。

雖然好似好小事，都仲叫做有屋住有飯食，佢地亦都係一對好嘅父母。但係理財方面真好差。一搵到錢就拎哂去飲飲食食去旅行唔儲起佢。過住今朝有酒今朝醉嘅生活，一有事就叫我幫手還債。

我覺得最無奈係做左廿幾年人好似就算你點努力想改變，都會因為父母而不斷墜入負債還債而無法累積財富嘅局面。

呻完，繼續做狗。

養到你咁大咁講野

父母說：

俾我揀我寧願唔出世

快d生返個仔

跟住叫佢幫手還債

我原本想生兩個，覺得可以俾到正常生活佢地。但而家我真係唔敢生

d 人屌唔撚醒就咪再理佢啦

繼續做狗啦
鬼叫你冇樓揸手要同老豆老母住

父債子還 難聽過粗口

中國人

點解上代啲父母全部當仔女係生財工具
我換工中間休息左三個星期
問我點解呢個月無俾家用...
CLS

贖乜鳩
又話價高唔識賣撚埋果一半佢?
25000出面租到咩地方?

做個自私決定仲有戇鳩仔幫自己還
佢用你將來黎換自己層樓咋

有個極限好
咁還法你會被累死

如果我搬出去住俾少幾錢蚊家用佢地就唔夠生活，要按左層樓黎生活

如果賣係破產管理署當銀主盤賣，個價會同市價差幾成。你唔會享受到價高嘅利潤

佢地破產住公屋咪得lor 最緊要唔好阻到你結婚。
佢地生你出黎都係想有人carry佢地嘅DNA
你結到婚生到仔已經係對佢地最大嘅回報

我明白父母財商差對屋企人個影響，相信你都係幾唔開心同對未來充滿擔心...
咁講，你父母果邊如果冇能力還錢，我認為你最好唔好比咁多家用
另外簽返張欠債紙，你借幾多係家用到扣返，唔可以比佢地亂洗錢
量入為出非常重要，冇理由次次都出國旅遊架嘛

跳一跳

佢地而家只係得萬幾蚊收入就無去玩，係之前有橫財唔識儲起佢積穀防飢

仲有，睇下可唔可以贖返層樓再用樓按按左佢套返筆錢（業權係邊個？你啊爸脫離左破產保護未？）
樓按息口最低，你地壓力冇咁大，同埋，試下債務重組睇下可唔可以平d 息

而家啲債大約係4%左右，重組會有大幫助?

係咪問銀行借? 私人借貸?
每個月還25000, 應該還2年就乜都還清

我住緊嘅單位係一個400尺實用面積度嘅居屋，贖回一半業權就要大約140萬。咁我老豆就叫我幫手借30萬黎還債。

30個係還債定贖樓丫....
咁佢叫你頂30個, 佢自己都要攞到成球出黎丫.
如果係咁又唔覺你父母唔識理財冇節制喎

30萬係我問銀行借黎幫佢俾140萬贖樓，佢地大約從銀行親戚朋友身上借左60萬街數。計返條數之前個100萬賺完之後我相信用左一半左右

幫手還錢仲要比家用，食懵左？

銀行借姐，係出黎做左幾年野，問我愈借愈多個感覺好無奈，理性上我19年就還完個30萬，屋企另外再問我借15萬都應該一年還完。但係我好驚佢地又突然有一日又話搞唔掂再問我借

差人咁多錢仲有錢去旅行

養到你咁大你講啲咁撚樣既野，你都幾撚反骨嫁喎。

因為我獨仔，應承左佢地將3成收入，即係一萬當做家用。當中有7k係還債，3k就當俾佢地駛

佢地手頭緊，年頭叫我過12mths x 3000俾佢地

去旅行個陣係未贖樓但係無差人街數

但係我自己都要計劃自己人生咖 下下all in咩

樹欲靜而風不息，子欲養而親不在。
好好珍惜屋企人。

只可以話唔好彩，冇計
始終都係你老豆老母，生意失敗又唔係衰難賭個啲，冇得唔幫

巴打加油

我覺得一家人既野....
拆掂左呢鋪再算.
你老豆老母又唔係去賭錢輸左要你還.
宜家係銀行迫你地贖樓至搞到咁.

去旅遊咁開心 完全唔緊張層樓

岩岩想屌鳩你搵成3餅野一個月至比得個三千蚊做家用
原來比緊一萬蚊,
每個月一萬家月你點都要比, 咁你唔好理佢地還債定供樓啦
咁睇你額外負擔都係個15萬咋...

agger

老豆老母邊有得唔幫架 盡能力啦 加油

最少你屋企都叫富貴過

可憐

係個感覺好似周而復始，永遠都走唔出負債同資不抵債嘅生活咁

可以幫手續返層樓但要加你名 咁得唔得?

男人就係咁易俾人情感勒索，樓主父母係睇準樓主做唔到絕情，為人有擔戴先至洗腳唔抹腳有錢就洗撚哂佢先，睇死樓主最尾都係做返狗吹佢唔脹

同感，我中學畢業後讀u都要出黎打工幫屋企周街借錢填數，搵幾多就比屋企攞幾多走，真心灰

不如你拎d錢醫左你老母先la

以後層樓都係你既

巴打 我case同你差唔多
仲有幾個月要還

當年佢地又係生意唔掂
搵幾多洗幾多
個陣我借錢返黎 條數要我揸旗
日日mark支出收入
兩年生意上返軌道

但後尾嘈左單勁既 俾返哂佢地管
宜家佢地自己識管數 唔會on99洗哂d錢

結論係你想有將來 一定要教好佢地理財
唔係講 要落手幫佢地計數
果陣嘈到反哂面先迫到佢地面對自己問題

Cancer發左兩次都大步檻過，depression就而家就靠藥物控制，個人經過兩次生死已經睇得好開。

其實佢地拎去逆按偈我無乜所謂，我最怕佢地賣左層樓洗哂啲錢之後100%靠我養。萬一我有咩事又係攬住一齊死

人係自私既
佢地用你既未來換層樓 你自己決定簡邊樣啦
唔好同我講咩生舊叉燒好過生你呢d說話
唔生都生左啦 你改變到過去咩

樓主父母同我父母差唔多，又係完全唔識理財，欠下好多卡數。

由我第二份工開始不停申請萬應錢幫手還債，總數加埋有40萬左右還左8年

佢地有錢就不停駛，無諗過用錢搵錢方法賺錢如果我有乜3長2短，佢地真係死得

維持左幾耐?

但係我老豆好要面，唔肯講自己財務狀況同唔肯俾我揸數

ALL In 700 牛證一下 Ko

咁你老豆賺到個100萬最後去左邊？

收埋左
然後同個仔講冇錢

同類人黎既 好多事衰左係面子
個陣我真係俾唔到 自己有盤生意要用錢
再落去會拖冧哂兩邊生意 長貧難顧
我話跨代貧窮咁係咁黎

維持左8年

希望樓主早日幫父母還晒債，因為我都好明當中痛苦

咁既地步都要面，比我就唔同佢還
大不了破產收樓拎綜援排公屋囉

又要錢又要面都同佢癲

3皮蚊人工 做咩？

層樓比creditor 知道實推去賣

賣樓好過 死攬住層樓等死

屌你係老豆差緊人錢
還番比債主 重想有錢袋

8年點捱 唔駛結婚?

我就係儲起啲錢想等大跌市之後訓身買股票，而家所有plan都要廷後

我諗駛剩50萬左右，因為贖樓啲錢佢自己都嘔左一大半

實際上唔太可行，因為而家賣左層樓會過資產上限唔俾排公屋，同埋佢地未夠60歲。而且佢地買完樓，再贖返，之再賣左佢拎啲錢黎租樓其實係on9到爆。

sup9 地盤佬

破左產好多年，啲舊帳還哂

我直情買埋樓搬出去

27歲3萬

點解唔申請公屋

濕鳩打工仔姐